# Упражнение №1 - Преговор от УП


## Задача 1

Напишете програма, която чете от входа цяло число *N*, след което прочита *N* на брой цели числа и ги отпечатва, разделени със запетая и интервал (`, `).

## Задача 2

Напишете програма, която чете от входа две цели числа *N* и *M*, след което прочита *N* реда, съдържащи по *M* цели числа, разделени с интервал. Да се изведат на екрана последните цифри на всяко от числата във вид на матрица с размер *N x M*.

## Задача 3

Напишете два различни варианта на функция, която разменя стойностите на две променливи от тип `char`. Нека те имат следните сигнатури:

```cpp
void swap(char& c1, char& c2);
void swap(char* c1, char* c2);
```

## Задача 4

Имплементирайте структура (`struct`), моделираща комплексно число. Напишете и следните функции:

* `complexFromReal`: Приема за параметър реално число, връща неговия комплексен еквивалент
* `isEqual`: Приема за параметър две комплексни числа, връща дали са равни
* `add`: Приема за параметър две комплексни числа, връща тяхната сума
* `multiply`: Приема за параметър две комплексни числа, връща произведението им
* `conjugated`: Приема за параметър комплексно число, връща неговото комплексно спрегнато
* `conjugate`: Приема за параметър комплексно число и го спряга

Пищов по алгебра:

*(a + bi) + (x + yi) = (a + x) + (b + y)i*

*(a + bi) . (x + yi) = (ax - by) + (ay + bx)i*

*conj(a + bi) = a - bi*

## Задача 5

Всеки дисплей може да се разгледа като координатна система, съставена от неговите пиксели. По конвенция обикновено нейното начало е ъгълът горе вляво.

Да се напише структура `Point`, съдържаща координатите на пиксел от екрана. Да се напише структура `Rectangle`, съдържаща координатите на началния пиксел (този в горния ляв ъгъл), както и височината и ширината на правоълълникът от екрана, който тази структура описва.

Да се напишат следните функции:

* `pointInRectangle`: Приема точка и правоъгълник, връща дали точката се съдържа в правоъгълника
* `translateRectangle`: Приема за праметър правоъгълник, както и две цели числа *x* и *y*; транслира (премества) правоъгълника по абсцисата с *x* и по ординатата с *y*
* `edgesOfRectangle`: Приема правоъгълник, връща масив с координатите на четирите му върха

## Задача 6

Един маршрут (route) може да се представи като последователност от места, през които да се премине (checkpoints).

Да се напише структура `RouteCheckpoint`, която да съдържа име (максимум 1024 символа) и указател към следващия checkpoint.

Да се напише функция `printRoute`, която да приема начална точка от маршрут и да отпечатва на екрана целия маршрут (последователност от имената на отделните точки от маршрута, разделени чрез `->`).

Да се напише функция `printRouteRecursively`, която прави същото нещо като горната, само че чрез рекурсия.